足球var其實係咪應該要仿效 排球

教練或領隊可以主動提出要求var
可能每場波有三次要求嘅機會咁樣
起碼唔會球證話睇就睇話唔睇就唔睇
咁樣fair好多

足球var 直情唔畀由教練提出

其實係 而家任球證決定真係ON能9

係

同意請畀正評

排球網球冇身體碰撞, 3次機會係純粹因為信自己而唔信評判而定出黎

但足球咁多身體碰撞, 如果都限用3次, 其實對方有心有技巧, 10分鐘都屈你用哂d quota

沒可能,足球唔同排球,個場大咁多,距離咁鬼遠,教練根本判斷唔到幾時應該要球睇,尤其係越位.

咁講緊一啲決定性嘅判決呀嘛
你係教練你都唔會下下都要要求la
同埋三次都係我作嘅啫

咁判斷錯就係教練嘅問題啦 冇得拗

直接場場出report,
講返
-每場var suggest 左球証睇嘅每一個moment
-球証聽定唔聽var 嘅理據
-睇完之後判決嘅理據

都有需要啦

最大問題係足球唔係得出唔出界觸唔觸手
球例仲有好多地方唔係得黑同白而係有中間
例如手球係咪蓄意越位有無參與進攻
呢啲睇完var 都仲有得嘈

咁起碼睇完var 球證知道成個過程吖嘛
唔會話根本唔知道成個過程就落咗一個錯嘅判決

用黎拖時間？

理論上啦吓

而家有人係var room無時無刻睇住
係應該比球隊自己得幾個challenge 更準確

所以出report講返睇唔睇同判決理據看來更重要

當然var room做唔到野或唔公正就係另一問題

冇錯呀但係而家就係唔夠公正

屌
俾連登公投就最撚公平

出report都係其中一個解決方法
但係就會喺賽後先出
如果賽後先出
輸嗰隊都係冇仇報
倒不如即時作出要求

不服來辯啦

就今屆世界盃講
我認為var算合格

好多有爭議嘅地方未必係var嘅問題
而係球例上有得嘈嘅地方
有無challenge都未必有大分別

但係問題今屆出現咗好多情況就係
大家都覺得要睇 但係球證就冇選擇去睇
呢個就係我覺得唯一需要改善嘅地方囉
其他情況var 都令到場比賽更加公平公正
更加唔會發生爭拗

或者咁講
佢無時無刻睇住都唔叫球證睇/球證唔睇
俾你有challenge 佢照唔判咪又係口同鼻坳

唔會咁黑掛

要先分清楚
究竟係球證冇選擇去睇
定係var room覺得無問題無叫球證去睇
定係仆街到var room叫完球證都係唔去睇

留意到唔少 “大家都覺得要睇 但係球證就冇選擇去睇”嘅情況都係啲灰色位吹又得唔吹又得，
幾有可能係 “var room覺得無問題無叫球證去睇”
(啦，我唔係話全部情況都係）

另外有啲直情唔係現今var review嘅範圍

唔係黑唔黑嘅問題

係現今球例係有好多可判可唔判嘅地方

佢話唔係可以點

最起碼佢要親眼睇到個情況
唔係由var room話個情況畀佢聽
始終var room唔係球證
睇法都會唔同
起碼好多睇完var之後
球員都唔會再去拗
大家起碼明白係足球的灰色地帶

啱呀，整埋個tvb fun app 咁, 播 var 同時有半分鐘時間, 比電視機前觀眾投票有無犯規

係都viu fun啦

認真，比多少少錢全場var仲好
宜家條友d判決又唔係話好公正仲成日阻撚著哂都唔知為乜

到時就變左用var拖時間 臨尾五分鐘變睇電視入面個電視

如果var room球證覺得可以唔判.主球證眼見又覺得唔使判的話.咁都係黑？
反而教練團老遠咁睇覺得係犯規就一定係？
賽得報告真係最實際..太多誤判應該罰埋/警告埋球證

要唔信球證俾幾多次callenge都會有濫用情況

你意思係var room唔係球證本人定咩？
依家var room入面啲人全部係球證嚟
理應係有能力判斷（仲要係已經有幾條友仔唔係得一個人）
而且佢地其實都唔駛判斷
只要無寧兩可都係可以通知球證

“起碼好多睇完var之後
球員都唔會再去拗
大家起碼明白係足球的灰色地帶”
老老實實呢part我好懐疑law

var room 同球證睇法可能唔同
球證的一對眼 未必可以睇清楚真實嘅情況 咁點樣可以畀到最適合嘅判決呢
世界盃都見到 有唔少球證因為睇完var而 改變判決
即表示var有d 球證流見唔到嘅細節

I mean 唔係主球證 sor for1999
決定權都係主球證度

一場波一次反擊機會已經可以好撚珍貴
依家你仲要俾多三次機會阻人反擊
其實你有冇睇開架姐

認同
唔覺得有challenge會好啲

反而有report令件事公開透明有啲用

但係就判漏咗冇仇報囉

咁睇var要停錶先，好似決賽球12碼睇完又返轉頭搞咁耐都係補得3分鐘

好難一下子變零漏判
要靠賽後報告慢慢調較返判決

特別係如果var room有叫睇.但球證無理既情況

“球證的一對眼 未必可以睇清楚真實嘅情況 咁點樣可以畀到最適合嘅判決呢”
所以而家咪有var room俾建議球證去睇
對不起唔太明白你意思

都係個句
有兩重（var room同主球證）都係判漏
俾你有得challenge 都只會浪費時間

我估佢意思係想講 var房球證覺得唔使判.唔代表主球證既意見
可能主球證睇完var反而會判罰

“特別係如果var room有叫睇.但球證無理既情況”

呢樣正正係我地而家完全唔知嘅野
究竟有/無咁嘅事/原因而家無人知

所以希望有會賽後報告可以提供....

好on9 ... 就係D 電光火石間,人會睇漏
教練提出先fair

但其實我做國家聯賽應該無var room呢樣野....

試諗下....一場比賽要加4個var球證...
一輪比賽要球證數目係比而家多一倍人...

可能challenge都唔喺太適合足球
上面有ching講到var challenge會用嚟拖時間都其實會好大機會出現 始終足球係計90分鐘 而排球就係計分計局嘅 challenge 係足球可能真係會出現拖時間
另外有比賽報告都非常認同

但係而家var room可以翻睇
翻睇唔係電光火石啦

反而教練仲 “電光火石”

教練團係場邊...理論上應該更睇唔清

你足球點同排球比

排球分與分之間 有停頓位 有少少時間比教練考慮一陣決定challenge

但係足球冇喎 如果有疑似犯規 球證睇唔到 比賽繼續進行 咁教練可以有幾多時間考慮challenge先？

如果比賽繼續進行 佢突然話challenge 但係用完VAR 球證發覺的確冇犯規 咁已經影響咗比賽進行 對對面球隊黎講好唔公平

至於你話好考教練既判斷力 判繼錯就bad luck 你知唔知教練區距離對面既角球𣄃有幾遠 如果喺嗰個區域有爭議 咁到時係判斷定估呢？ 我覺得睇唔睇VAR雙方隊長同持球者都有權決定 因為佢地應該最清楚球場上發生緊既事 不過都係嗰句 個追訴權既時限有幾多 實好難傾掂 球證冇可能下下吹停